{"site":{"url":"http:\/\/www.maasbach.com.br","name":"AppJ"},"category":{"id":"2","name":"Livros","alias":"livros","link":"\/app\/cms\/index.php\/livros","parent":"0","extraFieldsGroup":"0","image":"\/app\/cms\/components\/com_k2\/images\/placeholder\/category.png","ordering":"1","events":{"K2CategoryDisplay":""},"chidlren":[{"id":"8","name":"Maasbach","alias":"maasbach","description":"","parent":"2","extraFieldsGroup":"2","ordering":"1","image":"\/app\/cms\/components\/com_k2\/images\/placeholder\/category.png","plugins":"","link":"\/app\/cms\/index.php\/livros\/itemlist\/category\/8-maasbach"},{"id":"9","name":"MIPV","alias":"mipv","description":"","parent":"2","extraFieldsGroup":"1","ordering":"2","image":"\/app\/cms\/components\/com_k2\/images\/placeholder\/category.png","plugins":"","link":"\/app\/cms\/index.php\/livros\/itemlist\/category\/9-mipv"}]},"items":[{"id":"1","title":"Agradecimentos","alias":"agradecimentos","link":"\/app\/cms\/index.php\/livros\/item\/1-agradecimentos","catid":"10","introtext":"<p>Quando penso em agradecer, al\u00e9m do Deus, que \u00e9 o autor dos Princ\u00edpios que regem a minha vida, rememoro uma cascata de nomes de pessoas, amadas, queridas, resentes e atuantes na minha hist\u00f3ria. Recordo das fases de minha vida e, em todas elas, existiram pessoas que me ajudaram a crer que Deus estava presente, nunca me abandonando; afinal, Deus usa pessoas.<\/p>\r\n","fulltext":"\r\n<p>Quando penso em agradecer, al\u00e9m do Deus, que \u00e9 o autor dos Princ\u00edpios que regem a minha vida, rememoro uma cascata de nomes de pessoas, amadas, queridas, resentes e atuantes na minha hist\u00f3ria. Recordo das fases de minha vida e, em todas elas, existiram pessoas que me ajudaram a crer que Deus estava presente, nunca me abandonando; afinal, Deus usa pessoas.<br \/>Mesmo temendo esquecer algu\u00e9m, inicio agradecendo a minha fam\u00edlia e amigos da Bahia e de Curitiba, os quais marcaram e acompanham de perto a minha f\u00e9 em Princ\u00edpios como estilo de vida. Cito algumas, que estiveram diretamente ligadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o dessas p\u00e1ginas escritas; seja dando a opini\u00e3o, como o pastor Fernando Gomes, incentivando, como o pastor Jeremias Correia e Gl\u00eanio Cabral, corrigindo e avaliando, como a querida colega de Faculdade Julinara Vieira.<br \/>Registro tamb\u00e9m a participa\u00e7\u00e3o do meu filho Filippe Santos, o qual me \u201cempurra\u201d na busca da qualidade em detalhes que a mim passam despercebidos. E, por fim, agrade\u00e7o tamb\u00e9m, desde j\u00e1, a voc\u00ea que adquiriu esse exemplar e, que lendo, qualificar\u00e1 o que escrevi. Creio que esta obra servir\u00e1 como um norteador para a nossa caminhada aqui na terra.<\/p>\r\n<p>Com muita gratid\u00e3o e louvor no cora\u00e7\u00e3o,<br \/>Elisaete Gardenia<\/p>","extra_fields":[{"id":"2","name":"Autor","value":"Maasbach","type":"textfield","group":"2","published":"1","ordering":"1","alias":"maasbach_author"}],"created":"2014-05-03 00:00:00","created_by_alias":"Maasbach","modified":"2014-05-05 23:28:53","featured":"0","image":"","imageWidth":"","image_caption":"","image_credits":"","imageXSmall":"","imageSmall":"","imageMedium":"","imageLarge":"","imageXLarge":"","video":null,"video_caption":"","video_credits":"","gallery":null,"hits":"8","category":{"id":"10","name":"De volta aos Princ\u00edpios","alias":"de-volta-aos-principios","link":"\/app\/cms\/index.php\/livros\/itemlist\/category\/10-de-volta-aos-principios","description":"<p>De volta aos princ\u00edpios\u201d \u00e9 o primeiro livro da educadora crist\u00e3 Elisaete Gardenia.<\/p>","image":"10.jpg","ordering":"1"},"tags":[{"id":"1","name":"Alfa","published":"1","link":"\/app\/cms\/index.php\/livros\/itemlist\/tag\/Alfa"}],"attachments":[],"votingPercentage":0,"numOfvotes":"(0 votes)","author":{"name":"Maasbach","link":"http:\/\/www.maasbach.com.br\/app\/cms\/","avatar":"\/app\/cms\/components\/com_k2\/images\/placeholder\/user.png","profile":{"gender":null}},"numOfComments":"0","events":{"BeforeDisplay":"","AfterDisplay":"","AfterDisplayTitle":"","BeforeDisplayContent":"","AfterDisplayContent":"","K2BeforeDisplay":"","K2AfterDisplay":"","K2AfterDisplayTitle":"","K2BeforeDisplayContent":"","K2AfterDisplayContent":"","K2CommentsCounter":""},"language":"*"},{"id":"4","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","alias":"introducao","link":"\/app\/cms\/index.php\/livros\/item\/4-introducao","catid":"12","introtext":"<p>O texto de Prov\u00e9rbios 31, apesar de retratar costumes do antigo Oriente, traz princ\u00edpios que s\u00e3o aplic\u00e1veis ao cotidiano da mulher do s\u00e9culo XXI.<\/p>\r\n","fulltext":"\r\n<p>Quando penso em agradecer, al\u00e9m do Deus, que \u00e9 o autor dos Princ\u00edpios que regem a minha vida, rememoro uma cascata de nomes de pessoas, amadas, queridas, resentes e atuantes na minha hist\u00f3ria. Recordo das fases de minha vida e, em todas elas, existiram pessoas que me ajudaram a crer que Deus estava presente, nunca me bandonando; afinal, Deus usa pessoas.<br \/>Mesmo temendo esquecer algu\u00e9m, inicio agradecendo a minha fam\u00edlia e amigos da Bahia e de Curitiba, os quais marcaram e acompanham de perto a minha f\u00e9 em Princ\u00edpios como estilo de vida. Cito algumas, que estiveram diretamente ligadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o dessas p\u00e1ginas escritas; seja dando a opini\u00e3o, como o pastor Fernando Gomes, incentivando, como o pastor Jeremias Correia e Gl\u00eanio Cabral, corrigindo e avaliando, como a querida colega de Faculdade Julinara Vieira.<br \/>Registro tamb\u00e9m a participa\u00e7\u00e3o do meu filho Filippe Santos, o qual me \u201cempurra\u201d na busca da qualidade em detalhes que a mim passam despercebidos. E, por fim, agrade\u00e7o tamb\u00e9m, desde j\u00e1, a voc\u00ea que adquiriu esse exemplar e, que lendo, qualificar\u00e1 o que escrevi. Creio que esta obra servir\u00e1 como um norteador para a nossa caminhada aqui na terra.<\/p>\r\n<p>Com muita gratid\u00e3o e louvor no cora\u00e7\u00e3o,<br \/>Elisaete Gardenia<\/p>","extra_fields":[{"id":"1","name":"Autor","value":"MIPV","type":"textfield","group":"1","published":"1","ordering":"1","alias":"mipv_author"}],"created":"2014-05-03 00:00:00","created_by_alias":"Palavra Viva","modified":"2014-05-05 23:06:02","featured":"0","image":"","imageWidth":"","image_caption":"","image_credits":"","imageXSmall":"\/app\/cms\/media\/k2\/items\/cache\/2ff2ba0051687eef5ca0459cf942940c_XS.jpg","imageSmall":"\/app\/cms\/media\/k2\/items\/cache\/2ff2ba0051687eef5ca0459cf942940c_S.jpg","imageMedium":"\/app\/cms\/media\/k2\/items\/cache\/2ff2ba0051687eef5ca0459cf942940c_M.jpg","imageLarge":"\/app\/cms\/media\/k2\/items\/cache\/2ff2ba0051687eef5ca0459cf942940c_L.jpg","imageXLarge":"\/app\/cms\/media\/k2\/items\/cache\/2ff2ba0051687eef5ca0459cf942940c_XL.jpg","video":null,"video_caption":"","video_credits":"","gallery":null,"hits":"0","category":{"id":"12","name":"Equil\u00edbrio - Os Desafios da Mulher Moderna","alias":"equilibrio-os-desafios-da-mulher-moderna","link":"\/app\/cms\/index.php\/livros\/itemlist\/category\/12-equilibrio-os-desafios-da-mulher-moderna","description":"<p>O texto de Prov\u00e9rbios 31, apesar de retratar costumes do antigo Oriente, traz princ\u00edpios que s\u00e3o aplic\u00e1veis ao cotidiano da mulher do s\u00e9culo XXI.<\/p>","image":"300x300.gif","ordering":"1"},"tags":[],"attachments":[],"votingPercentage":0,"numOfvotes":"(0 votes)","author":{"name":"Palavra Viva","link":"http:\/\/www.maasbach.com.br\/app\/cms\/","avatar":"\/app\/cms\/components\/com_k2\/images\/placeholder\/user.png","profile":{"gender":null}},"numOfComments":"0","events":{"BeforeDisplay":"","AfterDisplay":"","AfterDisplayTitle":"","BeforeDisplayContent":"","AfterDisplayContent":"","K2BeforeDisplay":"","K2AfterDisplay":"","K2AfterDisplayTitle":"","K2BeforeDisplayContent":"","K2AfterDisplayContent":"","K2CommentsCounter":""},"language":"*"},{"id":"2","title":"Pref\u00e1cio","alias":"prefacio","link":"\/app\/cms\/index.php\/livros\/item\/2-prefacio","catid":"10","introtext":"<p style=\"text-align: left;\">Por Gl\u00eanio Cabral<\/p>\r\n","fulltext":"\r\n<p>\u201cDe volta aos princ\u00edpios\u201d \u00e9 o primeiro livro da educado-ra crist\u00e3 Elisaete Gard\u00eania. E logo na sua estr\u00e9ia como escritora, Elisaete nos presenteia com um grande livro por tr\u00eas motivos, primeiro por tratar de temas profundos com serenidade e objetividade, o que exige do escritor maturidade e esfor\u00e7o. Isso \u00e9 claramente percebido nas linhas desse livro, que se prop\u00f5e a lan\u00e7ar um olhar pr\u00e1tico e direto sobre princ\u00edpios crist\u00e3os. Segundo, porque o t\u00edtulo do livro j\u00e1 nos mostra que a sua leitura ser\u00e1 como retornar a algum lugar; um lugar repleto de princ\u00edpios eternos e indissoci\u00e1veis do nosso cotidiano. Ali\u00e1s, tratar princ\u00edpios b\u00edblicos de forma cotidiana, natural, bem pertinho da gente, sem a costumeira separa\u00e7\u00e3o entre religi\u00e3o e vida secular, que tantas vezes nos arrastam para a mediocridade do entendimento, \u00e9 a grande e definitiva aposta dessa obra.<br \/>Em suas linhas, car\u00e1ter \u00e9 car\u00e1ter no trabalho, no casamento, na escola; em todo lugar. Mordomia, por sua vez, tamb\u00e9m \u00e9 consci\u00eancia ecol\u00f3gica, disciplina e gratid\u00e3o no d\u00edzimo; \u00e9 luta pela inclus\u00e3o social, al\u00e9m de muitas outras coisas plenamente vivenciadas em nosso dia-dia. Em suma, a leitura desse livro nos desperta para o fato de que os princ\u00edpios b\u00edblicos s\u00e3o a origem de tudo, e por isso, por serem a base e a coluna de tudo, precisam urgentemente ser encarados e vivenciados como tal.<\/p>","extra_fields":[{"id":"2","name":"Autor","value":"Maasbach","type":"textfield","group":"2","published":"1","ordering":"1","alias":"maasbach_author"}],"created":"2014-05-03 00:00:00","created_by_alias":"Maasbach","modified":"2014-05-05 21:24:50","featured":"0","image":"","imageWidth":"","image_caption":"","image_credits":"","imageXSmall":"\/app\/cms\/media\/k2\/items\/cache\/e0a70f72bdae9885bfc32d7cd19a26a1_XS.jpg","imageSmall":"\/app\/cms\/media\/k2\/items\/cache\/e0a70f72bdae9885bfc32d7cd19a26a1_S.jpg","imageMedium":"\/app\/cms\/media\/k2\/items\/cache\/e0a70f72bdae9885bfc32d7cd19a26a1_M.jpg","imageLarge":"\/app\/cms\/media\/k2\/items\/cache\/e0a70f72bdae9885bfc32d7cd19a26a1_L.jpg","imageXLarge":"\/app\/cms\/media\/k2\/items\/cache\/e0a70f72bdae9885bfc32d7cd19a26a1_XL.jpg","video":null,"video_caption":"","video_credits":"","gallery":null,"hits":"2","category":{"id":"10","name":"De volta aos Princ\u00edpios","alias":"de-volta-aos-principios","link":"\/app\/cms\/index.php\/livros\/itemlist\/category\/10-de-volta-aos-principios","description":"<p>De volta aos princ\u00edpios\u201d \u00e9 o primeiro livro da educadora crist\u00e3 Elisaete Gardenia.<\/p>","image":"10.jpg","ordering":"1"},"tags":[{"id":"1","name":"Alfa","published":"1","link":"\/app\/cms\/index.php\/livros\/itemlist\/tag\/Alfa"}],"attachments":[],"votingPercentage":0,"numOfvotes":"(0 votes)","author":{"name":"Maasbach","link":"http:\/\/www.maasbach.com.br\/app\/cms\/","avatar":"\/app\/cms\/components\/com_k2\/images\/placeholder\/user.png","profile":{"gender":null}},"numOfComments":"0","events":{"BeforeDisplay":"","AfterDisplay":"","AfterDisplayTitle":"","BeforeDisplayContent":"","AfterDisplayContent":"","K2BeforeDisplay":"","K2AfterDisplay":"","K2AfterDisplayTitle":"","K2BeforeDisplayContent":"","K2AfterDisplayContent":"","K2CommentsCounter":""},"language":"*"},{"id":"5","title":"Refletindo os Princ\u00edpios B\u00edblicos","alias":"refletindo-os-principios-biblicos","link":"\/app\/cms\/index.php\/livros\/item\/5-refletindo-os-principios-biblicos","catid":"10","introtext":"<p>O que s\u00e3o princ\u00edpios? Ou melhor, o que s\u00e3o princ\u00edpios b\u00edblicos?<\/p>\r\n","fulltext":"\r\n<p>O que s\u00e3o princ\u00edpios? Ou melhor, o que s\u00e3o princ\u00edpios b\u00edblicos? Enquanto metodologia educacional eles foram estabelecidos como premissas em uma maneira b\u00edblica de racioc\u00ednio, mas na pr\u00e1tica de vida, onde eles est\u00e3o? Eles poder\u00e3o estar presentes na vida Crist\u00e3 de maneira uniforme ou fragmentada?<\/p>\r\n<p>Refletindo sobre eles e inspirandome a cada dia no absolutismo dos princ\u00edpios e valores oriundos da palavra de Deus, decidi escrever sobre os princ\u00edpios que foram sistematizados. Creio que terei que relatar um pouco sobre a base metodol\u00f3gica da Educa\u00e7\u00e3o por Princ\u00edpios B\u00edblicos, para poder continuar na minha reflex\u00e3o sobre eles.<\/p>\r\n<p>Trabalhando na \u00e1rea de ensino desde os 18 anos, lembro-me com clareza como fui apresentada a uma metodologia crist\u00e3 de ensino\/aprendizagem e como isso foi revolucion\u00e1rio na minha maneira de pensar a educa\u00e7\u00e3o. Por\u00e9m, gosto de trazer a mem\u00f3ria o que \u00e9 uma maneira Crist\u00e3 de pensar a vida, portanto todo o racioc\u00ednio \u00e9 feito a partir desse valor.<\/p>\r\n<p>Como hist\u00f3ria registrada que evidencia a origem da metodologia, sabemos que <em>Verna M. Hall e Rosalie Slater pesquisaram a hist\u00f3ria crist\u00e3 americana desde 1940, buscando na fonte atrav\u00e9s de serm\u00f5es, documentos p\u00fablicos da \u00e9poca dos fundadores e as cartas das mulheres colonizadoras e assim descobriram a pro vid\u00eancia de Deus na hist\u00f3ria americana e os 150 anos de educa\u00e7\u00e3o em princ\u00edpios b\u00edblicos de governo. <\/em><\/p>\r\n<p><em>A partir desse trabalho, trouxeram \u00e0 luz o m\u00e9todo b\u00edblico hist\u00f3rico de racioc\u00ednio e anota\u00e7\u00f5es, que foi fundamental na educa\u00e7\u00e3o colonial na \u00e9poca da Constitui\u00e7\u00e3o. Foi fundado ent\u00e3o o minist\u00e9rio da F.A.C.E. Funda\u00e7\u00e3o para a Educa\u00e7\u00e3o Crist\u00e3 Americana. <\/em><\/p>\r\n<p><em>V\u00e1rios outros minist\u00e9rios surgiram a partir deste, explorando os conceitos e aperfei\u00e7oando a pr\u00e1tica do que foi chamado de Educa\u00e7\u00e3o por Princ\u00edpios (Principle Approach Education). (S\u00e9rie Conceitos Fundamentais da Educa\u00e7\u00e3o por Princ\u00edpios \u2013 AECEP) <\/em><\/p>\r\n<p>Sendo assim, o m\u00e9todo de educar por princ\u00edpios foi se difundindo e tornou-se conhecido como os 7 Princ\u00edpios B\u00edblicos \u2013 Individualidade, Soberania, Auto governo, Mordomia, Car\u00e1ter, Uni\u00e3o, Semear e Colher.<\/p>\r\n<p>Afirmo, por\u00e9m, que o meu prop\u00f3sito n\u00e3o \u00e9 esclarecer sobre a metodologia e sua fundamenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica, assunto sobre o qual existe uma gama de material de pesquisa e apoio; intento, portanto, refletir sobre os princ\u00edpios sistematizados por esse m\u00e9todo, como estilo de vida, mostrando a sua presen\u00e7a constante no nosso cotidiano e como pensar a partir deles proporciona o equil\u00edbrio necess\u00e1rio para nossa caminhada di\u00e1ria.<\/p>\r\n<p>Pensar e refletir sobre eles nos ajudar\u00e1 a agir a partir do conhecimento fornecido por eles, ou seja, nos possibilitar\u00e1 avan\u00e7ar de maneira construtiva e com sentido de valor. Creio tamb\u00e9m que ter os princ\u00edpios como base para o nosso comportamento contribui para esclarecer perguntas que em algum momento fazem parte das indaga\u00e7\u00f5es humanas \u2013 Por qu\u00ea? Como? Para qu\u00ea?<\/p>\r\n<p>Portanto, para come\u00e7ar a construir um pensamento sobre como os princ\u00edpios que est\u00e3o presentes nas nossas vidas, faz-se necess\u00e1rio tamb\u00e9m conceituarmos e entendermos o que \u00e9 um princ\u00edpio. Quanto ao significado lato da palavra, o dicion\u00e1rio Houaiss traz a seguinte defini\u00e7\u00e3o:<\/p>\r\n<p><strong>princ\u00edpio<\/strong> (prin-c\u00ed-pio) <br \/><em>s. m. <\/em><br \/><em>Come\u00e7o, origem, fonte. F\u00edsica. Lei de car\u00e1ter geral que rege um conjunto de fen\u00f4menos verificados pela exatid\u00e3o de suas consequ\u00eancias: princ\u00edpio da equival\u00eancia. s. m. e pl. <\/em><br \/><em>Regra da conduta, maneira de ver. <\/em><br \/><em>Regras fundamentais admitidas como base de uma ci\u00eancia, de uma arte etc. <\/em><\/p>\r\n<p>Webster(1828), dicion\u00e1rio da l\u00edngua inglesa usado pelos estudiosos da metodologia da Educa\u00e7\u00e3o por princ\u00edpios, define a palavra princ\u00edpio como a fonte, origem, primeira causa, aquilo pelo qual algo procede.<\/p>\r\n<p>Baseado nas defini\u00e7\u00f5es acima para a palavra princ\u00edpio, podemos raciocinar que existe uma rela\u00e7\u00e3o no significado literal da palavra enquanto ser a causa, o come\u00e7o de algo, a raiz ou semente; bem como o significado relacionado \u00e0 F\u00edsica, como a lei que rege e elucida os fen\u00f4menos, ou seja, a explica\u00e7\u00e3o do nascimento ou da origem dos mesmos. Podemos concluir ainda, pelos significados obtidos, que existir\u00e1 um princ\u00edpio que formar\u00e1 uma regra que levar\u00e1 a uma causa\/consequ\u00eancia.<\/p>\r\n<p>A proposta \u00e9 refletir sobre a exist\u00eancia dos princ\u00edpios em cada ato, a\u00e7\u00e3o, fato e rea\u00e7\u00e3o das nossas vidas, o que implica que, de maneira direta e indireta eles regem a nossa hist\u00f3ria, sendo quebrados, esquecidos, negligenciados ou aplicados. Dependendo de qual princ\u00edpio absoluto torna-se o padr\u00e3o do nosso pensamento, assim ser\u00e1 a meta da nossa vida, ou seja, sempre estaremos vivenciando a a\u00e7\u00e3o de um Princ\u00edpio; observando ou negligenciando a nossa participa\u00e7\u00e3o na manifesta\u00e7\u00e3o dos mesmos.<\/p>","extra_fields":[{"id":"2","name":"Autor","value":"Maasbach","type":"textfield","group":"2","published":"1","ordering":"1","alias":"maasbach_author"}],"created":"2014-05-05 00:00:00","created_by_alias":"Maasbach","modified":"2014-05-05 21:24:55","featured":"0","image":"","imageWidth":"","image_caption":"","image_credits":"","imageXSmall":"","imageSmall":"","imageMedium":"","imageLarge":"","imageXLarge":"","video":null,"video_caption":"","video_credits":"","gallery":null,"hits":"0","category":{"id":"10","name":"De volta aos Princ\u00edpios","alias":"de-volta-aos-principios","link":"\/app\/cms\/index.php\/livros\/itemlist\/category\/10-de-volta-aos-principios","description":"<p>De volta aos princ\u00edpios\u201d \u00e9 o primeiro livro da educadora crist\u00e3 Elisaete Gardenia.<\/p>","image":"10.jpg","ordering":"1"},"tags":[{"id":"4","name":"Even","published":"1","link":"\/app\/cms\/index.php\/livros\/itemlist\/tag\/Even"}],"attachments":[],"votingPercentage":0,"numOfvotes":"(0 votes)","author":{"name":"Maasbach","link":"http:\/\/www.maasbach.com.br\/app\/cms\/","avatar":"\/app\/cms\/components\/com_k2\/images\/placeholder\/user.png","profile":{"gender":null}},"numOfComments":"0","events":{"BeforeDisplay":"","AfterDisplay":"","AfterDisplayTitle":"","BeforeDisplayContent":"","AfterDisplayContent":"","K2BeforeDisplay":"","K2AfterDisplay":"","K2AfterDisplayTitle":"","K2BeforeDisplayContent":"","K2AfterDisplayContent":"","K2CommentsCounter":""},"language":"*"},{"id":"3","title":"Minha Convers\u00e3o","alias":"minha-conversao","link":"\/app\/cms\/index.php\/livros\/item\/3-minha-conversao","catid":"11","introtext":"<p>Para provar a minha gera\u00e7\u00e3o que o amor de Deus jamais mudou e que nada \u00e9 imposs\u00edvel aqueles que creem.<\/p>\r\n","fulltext":"\r\n<p>Quando garoto, morava na zona oeste de Rotterdam. Nessa \u00e9poca sentia-me atra\u00eddo para os cultos ao ar livre mantidos pelo Ex\u00e9rcito de Salva\u00e7\u00e3o. Fascinava-me de um modo especial a m\u00fasica vibrante. Uma coisa, por\u00e9m, mais que qualquer outra, prendia minha aten\u00e7\u00e3o. Era um garoto, ainda de cal\u00e7as curtas, mas envergando o seu uniforme, e que, de p\u00e9, corajosamente, entre os m\u00fasicos adultos, tocava exultantemente para o Senhor.Vendo-o ali agitava-se, ansioso, meu pr\u00f3prio\u00a0cora\u00e7\u00e3o infantil. Invejava-o, e pensava de mim para comigo em como devia ser maravilhoso sendo-se ainda t\u00e3o jovem e j\u00e1 estar a servi\u00e7o do Senhor. De algum modo ele me lembrava o pequeno Samuel da B\u00edblia.<br \/>Mudamo-nos para o centro da cidade. L\u00e1 eu descobri o caminh\u00e3o de evangeliza\u00e7\u00e3o da \"Rede de Pescar\". Tratava-se de uma miss\u00e3o que fazia as suas reuni\u00f5es na esquina da rua. Acostumei-me a ir a elas e a ouvir do come\u00e7o ao fim. Uma vez mais os alegres hinos evang\u00e9licos aben\u00e7oaram meu esp\u00edrito de crian\u00e7a. Uma senhora jovem acompanhava-os ao pequeno \u00f3rg\u00e3o port\u00e1til com pedais, os quais ela acionava com grande vigor. Pessoas das mais diversas davam o seu testemunho de como Cristo havia mudado suas vidas, e um homem trazia, em seguida, uma curta, mas vibrante, mensagem a respeito da salva\u00e7\u00e3o de pecadores.<\/p>","extra_fields":[{"id":"2","name":"Autor","value":"Maasbach","type":"textfield","group":"2","published":"1","ordering":"1","alias":"maasbach_author"}],"created":"2014-05-03 00:00:00","created_by_alias":"Maasbach","modified":"2014-05-05 21:23:55","featured":"0","image":"","imageWidth":"","image_caption":"","image_credits":"","imageXSmall":"\/app\/cms\/media\/k2\/items\/cache\/94d43e327d9303539cb1e2aac7032668_XS.jpg","imageSmall":"\/app\/cms\/media\/k2\/items\/cache\/94d43e327d9303539cb1e2aac7032668_S.jpg","imageMedium":"\/app\/cms\/media\/k2\/items\/cache\/94d43e327d9303539cb1e2aac7032668_M.jpg","imageLarge":"\/app\/cms\/media\/k2\/items\/cache\/94d43e327d9303539cb1e2aac7032668_L.jpg","imageXLarge":"\/app\/cms\/media\/k2\/items\/cache\/94d43e327d9303539cb1e2aac7032668_XL.jpg","video":null,"video_caption":"","video_credits":"","gallery":null,"hits":"0","category":{"id":"11","name":"Porque Eu Prego Cristo","alias":"porque-eu-prego-cristo","link":"\/app\/cms\/index.php\/livros\/itemlist\/category\/11-porque-eu-prego-cristo","description":"<p>Para provar a minha gera\u00e7\u00e3o que o amor de Deus jamais mudou e que nada \u00e9 imposs\u00edvel aqueles que creem.<\/p>","image":"300x300.gif","ordering":"2"},"tags":[],"attachments":[],"votingPercentage":0,"numOfvotes":"(0 votes)","author":{"name":"Maasbach","link":"http:\/\/www.maasbach.com.br\/app\/cms\/","avatar":"\/app\/cms\/components\/com_k2\/images\/placeholder\/user.png","profile":{"gender":null}},"numOfComments":"0","events":{"BeforeDisplay":"","AfterDisplay":"","AfterDisplayTitle":"","BeforeDisplayContent":"","AfterDisplayContent":"","K2BeforeDisplay":"","K2AfterDisplay":"","K2AfterDisplayTitle":"","K2BeforeDisplayContent":"","K2AfterDisplayContent":"","K2CommentsCounter":""},"language":"*"}]}